Feodor Lupkin kaupmees Wõbsost kaibas kohto een, et Peter Kaswand ollewa temmä podi länno 28 Januaril sis kui Feodor issi mitte koddon ei olle olno, ja Peter ollewa sis säält podist rioli päält issi küssinu üts 6 kopka linna pak tubbakod ja kui kaupmehhe pois Petra selle tubbako pakki Petrel kätte om andno ei ollewa Peter mitte rahha ärrä masno, sis ollewa se podi pois rahha küssinu Peter ei olle rahha masno ja ollewa üttel et kui kaupmees issi koddo tulleb sis temmä massap rahha, selle päle ollewa Feodori naisterahwas länno ja ollewa selle tubbako pakki käest ärrä wõtno, agga päle selle kui tubbako pak Petre käest ärrä olli wõeto ollewa Peter podi treppi pääl podi poisikesse Petra jallaga mahha lönod, ja poisi kints om sinnine olno, seddä nõuwap nüüd Feodor kohto een ärrä selletädä.
Peter Kaswand üttel küssimisse päle et temmä om wõllas tahtni seo pal tubbakob wõtta tahtno, ja nalja perräst ollewa temmä hullano poisikessegä ja poisike ollewa päle temmä alla saddano.
Kohhus moistis, et Peter Kaswand peab masma poisikesse Petral wallo eest 50 kop, ja trahwi waeste ladikus 50 kop 11 Webrorail peab masseto ollema.
